# fifo

Нужно реализовать fifo транспорт сообщений, поверх транспорта который гарантирует
доставку, но не гарантирует порядок доставки сообщений.

## Модель

Алгоритм тестируется внутри симуляции.
 - Симуляция состоит из `MaxTimestamp` раундов.
 - На старте сумуляции создаются `NodeCount` участников.
 
Каждый раунд состоит из событий. События бывают двух типов:
 - Участник с номером `Source` послал участнику с номером `Destination` сообщение `Value`.
 - Нижележащий транспорт доставил участнику сообщение.

Также, в конце каждого раунда запускаются проверки.
 - Проверка принимает на вход список сообщений, доставленые одному участнику. 
 Проверка может "упасть", тогда весь тест считается проваленым.

## Описание теста

Тест описывается структурой `TestDescriptor`.
 - Поле `Author` содержит email.
 - Поле `TestName` содержит человекочитаемое описание теста.
 - Поле `NodeCount` задаёт количество участников симуляции.
 - Поле `SendRequests` содержит список сообщений, который будут посылать участники.
   Один `SendRequest` означает, что на шаге `Timestamp` участник `Source` пошлёт
   участнику `Target` сообщение `Value`.
 - Поле `DelayFunc` задаёт функцию, определяющую время достави сообщения. `DelayFunc` может
  посмотреть на `Timestamp` сообщения вернуть `Timestamp + N`, где `N` задержка доставки.
  `DelayFunc` не имеет права отправлять сообщения "в прошлое".
 - `Validators` содержит список проверок.

В файле `tests/example.go` находятся примеры тестов. Изучите их.

## Реализация транспорта

Транспорт реализует интерфейс `FifoTransport`.
 - `SendMessage(value string, destination inе)` вызывается,
  когда участник решил послать сообщение `value` другому участнику `destination`.
 - `OnMessage(message Message, source int)` вызывается, когда нижележащий транспорт
  доставил сообщение `message` от участника `source`
 - `ReceivedMessage(source int) []string` возвращает все сообщения от участника `source`
  в порядке `fifo`.

В файле `algo/example.go` находится пример неправильной реализации. Изучите их.

## Задание

Эта задача состоит из двух частей:

1. Придумайте тесты, ломающие неправильную реализацию. 
  * Тесты нужно вписать в файл `tests/extra.go`.
  * Тесты не должны ломать правильную реализацию.
2. Реализуйте правильный алгоритм. Ваша реализация должна находиться в файле `algo/solution.go`
  * Реализация должна проходить ваши тесты.
  * Реализация должна проходить закрытые тесты на сервере.

## Тестирование решения

Решение проверяется на наборе публичный и приватных тестов.

Чтобы запустить публичные тесты (`public_test.go`), выполните следующую команду
находясь в директории с задачей.

```
$ go test -v gitlab.com/slon/shad-ds/fifo
```

Приватные тесты (`private_test.go`) будут запущены только после посылки на сервер.

## Сдача решения

Выполните следующую команду, находясь в директории с задачей.

```
$ python3 ../submit.py
```
